房署搞到我全家都好無助

請教下大家
我住 好舊既公屋
當年就僭建左 ， 重置左d 間隔
唔知係咪得罪人比人投訴
而家房屋署就比信叫我地拆

問題係 間屋已經係重建計劃到
十年內重建，而家先又洗十幾萬整好on9
屋企經濟唔好，先岩岩還完當年條數
實在負擔唔到

補充番，當年房署知我地咁起，但簽左意外負責聲明就無理我地

而且我地僭建部分無影響過樓上樓下 同其他房屋問題

要我地再花咁大舊錢 去將間屋整番做 30 幾年前勁唔好用既間隔 又咁快重建，真係覺得好無謂

想問各位有無經驗同建議 我應該點做

小推一個

咁都夠膽開post

由得佢投訴啦，反正都就重建

你一係還原，一係俾人趕走

重置間隔會影響受力？
同埋拆要10幾萬？

你冇做錯到！

到時無業權 ，房署有權趕

因為 位置係廚房
全部水電拉 差唔多

我都知屋企唔岩
想問會唔會可以同房署申請延期之類

一於少理
房置做野你少擔心啦
你睇富戶情況咁就知佢查得黎都十年啦

正常點會有人知，你係咪搞到樓下漏水呀

真係無
可能果陣 個裝修佬衰格
周圍認屎認屁 話自己將間咁公屋 都整到咁好
大肆宣揚
同埋老豆on99有鄰居話想睇 就真係比人睇

抵撚死

認真，如果想繼續住公屋最好就整整佢
如果唔係，就留返筆錢做首期

有冇圖睇下 太過份就拆左佢喇 如果易o既就自己破壞左佢最多幾年唔用廚房
or拖字訣

你係咪on9
重唔重建係無關係
你只不過係租客 房署先係業主
你拆左啲間隔有無入紙申請？
有無去辦事署問個主任邊啲改動得邊啲唔可以？

記住 你唔係業主

要圖則睇先明，因為有點複雜
但自己做唔到
佢其中一個要求 係 喉要外露
而家我地收左落地板

果陣個主任比左份意外聲明我地簽就無事
但而家轉左個負責人⋯
唔同左處事手法同要求

On9 有錢僭建無錢還原

我屋企係間格隔重置左 即係原本係廚房嘅部分我屋企改裝咗做房 而廚房改咗係其他位置

而家已經唔係用唔用個廚房嘅問題了

咁就真係要重新裝修過啦

你經濟唔好關人撚事咩

真心求教

點解未買都夠膽郁間屋，有fd試過無申報換隻爛窗比房署知要換返

還原囉仲要人教

分期付款到今日都仲供緊

又要窮又要周圍講認叻
人就係咁 你講到咁靚
緊係眼紅投訴你睇你仆街
怪就怪你屋企人豬咁蠢

咁相比起 我屋企算好幸運

當初屋企人見人地咁整靚就心思思想學人咁整，小妹當年仲係小蕃薯乜都唔識所以冇出言阻止。

我真係知衰架

個裝修佬認叻渣
我地好內儉

你壓力應該好大

影嚟睇睇

喂你係改裝定僭建先，你要搞清楚喎

如果改裝又落過辦事處簽過紙，你可以做癲狗死拗呢一點 房署好撚廢好撚怕事嫁，見過好多人虛報資料嘈一嘈都照比間屋佢，你話房署有幾廢啦

僭建真係無得搞一定要還原

你肯定10年內重建？有schedule?

政府得個講字 分分鐘廿年都未得

收係地板既水管有難度
另外係露台 拉門
無乜特別

你係咪on9到比房署入黎你屋企視察
有人投訴 你唔比佢入黎咪得囉
扮屋企無人

係咪華富？

唔係

你搞到房署好無助咋垃圾
租仲好意思咁多野講

小你老母妹咩

你叫房署提早搬咪得

入左市區重建計劃首期
但未有schedule

錯你屋企就實錯嘅

佢約你黎視察拖下先，返工呀無人喺屋企

拖十年等到重建不是夢

有改裝有僭建，僭建個度好易搞拆咗冇手尾，但改裝個度就好麻煩，根本同將間屋重新裝修過冇分別。但改裝個度屋企人好似冇簽過紙，只係當年房署有睇住我屋企裝修，見到我地由零到裝修完都冇出過聲，所以而家先好徬徨

佢今次好強硬，出信通知，唔拆番同還原就搬走

You are not alone 同你情況好似

拿拿臨拎去買居屋得唔得

你地太天真姐
如果當年阻止你地
而家又何來證據確鑿
你地又冇證據證明房署係當初已知情
得一張意外乜乜
根本就唔係證據
都係還原啦
費時兩老晚年入冊咁淒涼

收皮啦公屋死窮撚又要搞咁多野
你知唔知你地啲公屋富户，呃福利嘅人好乞人憎

係咪得罪人啊房署班撚樣懶過狗，好少會咁上心wo

你都係扑左d牆佢姐

咁你想罵窮撚定富戶
利申：窮撚

其實父母咁做，都係想比子女生活舒服一點
起碼而家我都叫有間板間房

哪有錢

拖字決啦，等重建

如果我係公屋富戶我應該唔洗係度請教大家，兩老仲等緊我養呀

勵德邨

有冇去過旅行呀？

工程進行中，咁無話要整幾耐既

區議員

Piggyhank

屌你 又唔係業主 學人大改 傻西

我連牆都冇扑過先慘呀

我都有諗過

聽講有得分期付款

求下巴打手下留情唔好騎劫個post，我已經好徬徨了

利申 : 爸媽未去過旅行十幾年

彩虹呀？

我乜柒都無

10皮其實唔多...

我真係乜柒都無
除左債

邊區呀ching
僭越成點

樓主都話乜柒都無，都要屌 擺到明窮撚

重建一樣要交樓, 交樓前一樣要還原, 儲定錢啦

影封信CC
有無寫deadline之類

利申 工料測量師

基本上房署出得信叫你還原，你係必需還原

下面幾個情況自己研究下：

1. 一直拖 拖到 重建，成功率 低過5%

2. 回信俾 房署 直接 講你既問題 看下有無得延時改

3.房署 自己搵人同你改 ，收番你$

4. 直接收你間房 ， 重建無你份

5. 無人夠膽改廚房， 因為唔啱消防例 犯法

簡單d 講 你係嚴重違規

我3歲住入去，早幾年先第一次裝修，屋企本身清貧都係借錢先夠錢裝修，為嘅都只係見子女大個需要一個床位。

唔係吹水我由細到大都係訓地下，唔清楚我屋企情況我唔我介意，我都好睇唔起d公屋富户，但我屋企環境真係唔係太好，只係想開個po請教下大家，第一次開po可能會唔小心講錯野，請大家多多見諒

咪理D on9仔啦 唔通公屋就唔洗裝修咩

有得住公屋, 仲嫌個間隔唔好用

因為我兄妹
同房唔方便 先夾硬用板間

其實重建要還原個概念係點
重建拆左再起
點解仲會需要還原
真心問
係唔係怕結構改變 ，拆樓易出意外

你叫房屋署搵人上來睇，到底邊part係改裝邊part係僭，咪自己買個大鎚仆鳩爛佢，之後叫佢d人自己上來影相

你係咪有過慘痛經歷

抵撚死
有錢僭建冇錢還原 人唔笑狗都吠

鬥慘有意義嗎？

你唔駛捱餓，够好過非洲d人啦

重點係合唔合理

老實講房署個間隔on9，但又唔比人改

咩消防問題，結構問題，最多整到啱姐

一刀切唔比改，有為居民爭取最大利益咩？

個人意見

公屋間隔有幾on9呀， 改消防改結構要入則架on9,你估玩sim city可以亂改呀？

如果你住公屋就知其實來來去去嘅僭建都係得幾樣，而當中大部分嘅僭建都唔係為左靚啲或者舒服啲，而真係有真實需要

1. 重建，你會搬去新公屋（同拆樓出意外無關）
2. 廚房位置 牆身 厚d 耐火 &有防火門（你改左係唔啱消防例)
BD & 消防 2 個部門都可 叫你還原
3. 重建 和你 還原 呢2件事無衝突

4. 假設你仲有10 年先重建，係呢段時間內 BD 已經可以收番你間房

錯就認，打就要企定
住公屋仲唔知足

咁你依家同阿哥分左房訓
係舒服左 定係真係有需要?
講真 大把人兄妹/姊弟同房啦

收皮啦你 哪兒來的自信話有真實需要呀？ 你冇做錯會比位房署入咩

其實真係約房署d人上來追好，你大多佢幾野d人隨時唔追你又唔敢同上面講最後不了了之
不過當然每次約人上來都要做返晒文字紀錄雙方簽名有齊一式兩份最好
房署d人最怕煩

點解你講極唔明？
希望你仲細
其實去到呢個階段，真係一定一定要還原
唔係就後果自負
你講贏呢度既人都冇用
個個潛建目的都係住得舒服
你呢啲原因冇意思的

我住嗰度好多人都係將廚房改做睡房都無事
有啲整咗成廿年都有
叫房屋署上嚟逐忽指俾你睇有咩問題

分開訓，但我間板間房真係淨係得一張床 乜都放唔落

唔係鬥唔鬥慘既問題喎

你要搞清楚, 公屋 你只係一個小小租戶 , 走去改業主個間隔 ?

合埋呀 ?

見上面d 巴打話 煩到佢唔上黎
其實好87

因為違規也分 嚴重和不嚴重

不嚴重 當然不理你

無人投訴 ，無人知

日撚日叫春

冇錯，雖然係難聽
不過真係事實
冇錢買私樓，要受人恩惠就梗係要守規矩

點解有d人違左規仲理直氣壯
入伙果時其實簽晒聲明話唔比改建
如果覺得間隔唔岩大可以唔要個單位
唔應該入左伙先話唔岩用
利伸，以事論事，個人黎講同情樓主情況

但你改動過個廚房冇事？唔係違反消防條例咩？

窮撚連間多間房訓都比人屌 好彩唔係公屋仔，唔係真係慘過狗
btw 樓主都係借定錢裝修吧啦

無人投訴佢 BD 唔知

你係收到信。見左光。 明？

唔信算，又唔係我比人投訴

咪撚本末倒置啦

依家明明真係犯左規呀嘛 , 則又犯左, 又揚到去房署, 又唔想執返好, 又唔想喺連登有人屌佢

咁你不如教樓豬可以點啦

屌你個on9衝出黎柒

樓主係公屋租户擅自改動間隔 政府叫你改番原本間隔有咩問題 關訓多間俾人屌咩事 你食懵左？層樓擁有權係政府而唔係樓主屋企

有本事咪自己買樓 改到鬼五馬六都冇人理

咪係, 仲有, 安全問題好重要下喎

萬一大吉利事, 發生火警, 人地沖入去救人就係靠個「則」

點知沖左入去先發現原來唔係咁既 , 就大撚鑊啦

我明你意思，我都明白事件嚴重性，只係想睇下會唔會有轉機。若果真係冇我還完番佢都心甘命抵。

點都好，多謝你一路追po解答大家既問題

搵區議員扮慘幫手求情拖住先，如果肯

唔係信不信既問題

已經收到信 通知你

你不理

1. 要冒被收樓風險？ 十萬 博 400-500 萬 咁on9?

2. 上到法庭 個官都判你輸

3. 上yahoo 搵d 相關新聞 房署係會收樓

借親戚錢都要搞番掂啦
仲想有其他辦法？
老實冇買到間屋仲夠擔整咁多野真心扺死
有公屋仲唔知足

我住公屋我媽想折窗花我都淆到震呀
我同妹冇房 都冇間 都係瞓廳 用簾遮咋！

只要你地好撚麻煩 做到房署入面所謂既VIP
佢地就唔敢搞鳩你

你屋企偷雞咁多年攞完著數，而家黃咗咪還完囉，無得怨架喎

用弱者語氣博人同情，口講認衰又唔肯還原
你想點撚樣？

好多謝你呀巴打

曲直難分

依家揚晒出黎出埋信叫還原
vip都照搞啦
早幾日申訴專員公署先出左報告片房署唔做野

屋邨部門一定會有人接觸個住戶，但樓主應該捉d人問清楚邊part係僭建點解屬於僭建，要佢哋清清楚楚比返d文字record出嚟，唔係到時拆多左or唔少左又係攞嚟煩，同房屋交往係咁煩，唔係話特登煩到佢唔理你

原來依家住公屋啲人咁多係有錢裝修
我都想要返間

公屋仲Raised screed梗係要你拆

拎得政府資源守返啲rules都好合情合理呀

樓主唔好彩啦撞正衣家房署要交數

交返間屋出黎啦仆街

改左廚房都仲要問人why

咁我又無教佢唔理，我只係叫佢搵返個房署話得事既人清清楚楚寫返邊d要拆邊唔唔洗拆姐，當然房署不了了之唔係無可能，不過你要諗到最著數既結果我都無辦法
房署要你拆你點都要拆，不過點樣拆同慳d拆又另一回事啦

都要問嫁，都話keep返文字record
你咪咁唔化啦

我屋企無改
但我聽講有啲人係走法律「la」
房署份約講明灶台係唔拆得
佢哋就喺個灶台上面加床鋪
之後露台個所謂廚房就用電池爐

同埋樓主屋企應該係煮飯太大油煙俾樓上投訴

On9自己拆咪唔洗錢囉

樓豬

俾個時日重心你：

等收到第二卦警告信，先還原

無第二卦 就一直拖

btw , 我對依個 post 個 title 有啲反感

咩叫 房署搞到你全家無助

你個勢似係話房署特登搞你咁款

你要怨既係, 點解會被人報寸

駁唔到

依家整, 十萬 用 十年
遲啲整, 十二,十三萬 (加價) 用 七,八年

raised screed + alteration of drainage pipes冇入minor works (HDICU form)啦十成

如果唔洗牌
自己扑啦

我屋企冇用明火架 平時家母都係尻煮冇乜煙油

博下 房署 會不會唔理

如收到第二卦信，就必需 整

打英文好叻 但我唔識睇

如果淨係扑下d磚牆，其實好簡單
最緊要睇下做個班洗唔洗d牌

火和電爈 不是重點

問題係你 結構既消防例唔啱

樓主，住公屋唔係唔可以裝修，但係大前題係唔好郁到間房入面既廁所、廚房、結構同所有喉
即係話你只可以用light weight material 間d房，即係木板、膠板個頪
你玩到raised floor 收d 喉落地台真係好難幫得你落
呢d case 你發爛渣都無用架啦，房署真係大條道理收你樓

咁鬼串都係唔答你算，仲諗住答吓你可能死乜添

你唔sesrch小型工程係乜你都係唔明㗎啦

地台小問題

改廚房 房署自己要上身。實出聲

一定要還原,冇藉口避
不過咁,你口講整左
話返工冇時間比佢入屋影相做證又係另一事
Btw
屌你冇錢學人改裝收皮啦
利串係邨辦做

樓主唔係業主，佢都無權做呢d 改動啦⋯⋯

係呀，所以咪話大前題唔好搞廚房

舊式公屋廚房應該冇耐火結構
新式先有

p.s. 耐火結構係Building (Construction) Regulation 90

岩岩先做完一戶類似
條友比自己人篤
仲要唔係普通打去2712投訴
房署大粒壓落黎一定要還原
不過佢無你咁大面積
我做嗰戶係封左廁門
喺另一幅牆開度新廁門
基本上都可以話你聽
一定要還原 如果條邨係房署自己管理
就更加唔洗諗有其他方法

搵傳媒/議員死得重快
俾高層知道，一定要跟程序做

就係冇呀 得兩老同兩兄妹

搞大件事, 樓豬一方根本毫無好處, 到時 FB 實一大班人屌鳩樓豬
房署執正嚟做 又得分

唔俾入屋等同直線自殺
拒絕房署職員入屋檢查係會被扣分
扣夠16分都係收屋

如果淨係老人家就易搞好多
去搵議員傾下,叫佢寫封求情書
比錢房署幫你手還原
不過要搞好耐
試過有case廁所改做雙層巴士
全屋癈老唔識搞
最尾就好似我上面咁講KO左

有傳媒，真係搵個工程師落來每樣同你執你都咪話唔精彩

1.廚房個d 牆 厚個 ， 房d 間牆
2.有防火門， 廚房門比一般房門重身

3. 你個 火位 改左 假設火警 你會加快 火既速度

4 廚房設計 why 向內 不靠 窗 ， 靠窗 失火 容易燒去上下層

公屋一向可以間木板房
如果只係為左分兩間房其實唔洗改間隔

點解會俾人發現改左？係咪有實際影響到其他住戶呀

邨辦冇你想像中咁負責任

間房用磚牆都得

有老人家調遷去間大d

唔係樣樣野搵議員同傳媒就有用架，就算搵左議員，有議員肯幫，最多幫你搵個民政中心比你裝修期間訓，又或者最多幫你同房署經理傾有冇得延期

同埋今次房署係跟規矩做野，而條規矩又唔係on9

向房處問，唔好係呢度問，你明唔明我講乜

好睇上面有無比壓力

點都好
樓主唔好諗咩重建啦
就算走你都係要還原
你踩例踩到咁應冇得玩
死狗比錢還原吧啦

呢d係咪一定要比有牌人士拆？

做犯法野，比人捉到，上網點算

區議員都得尻閒理你

Oh really?
扣分係煩，但唔係難

利申：EMDI

其實香港人就係咁on9, 明明係自己違法，仲想搵議員幫

我果度樓下成班違泊撚，仲要屌柒個議員點解唔比佢地違泊，租唔起車位但又要揸車既大種乞衣

普通揾個師傅拆都得啦，房署唔會深究，總之你還原就得

如果淨係拆咗玻璃門嗰啲
到重建係咪俾錢房署就得
我住梗嗰度都話會重建
好多年前拆咗玻璃門同換咗啲窗

廚房防水層同灶台要一次過還原

第時搬走你肯比錢既 乜都得

睇你改則一定冇入圖嫁啦，你一定冇cref 證明到牆身加防火門合防火，其中一樣唔岩，你都收得皮

最多幾千蚊
唔會太貴
你搞廚房同廁所啲防水層就仆硬街

要搞防水就大撚鑊

甲類事項 有啲野一定要房署還原

拖拖下就無左件事架啦
政府濕鳩

咁梗係寧願俾錢佢就算
搬屋已經夠煩，仲要搵人嚟裝修嘅話好煩

普通人平時細改，換左地板個d, 房署就幾千揾人幫你搞
樓主個d 大改, 犯晒法就唔係咁計, 未必肯幫你整

未走之前好似都雞幾野
唔知有無加價

佢跟足指引入你
點樣無助啫
格房呢啲佢理得你

但洗大錢去大執一間唔係自己既屋已經笨柒
入完你仲要話無錢無助
無咁大個頭咪唔好戴咁大頂帽

你係慘既，但自己攞黎
比錢吧啦

睇下樓主條邨有無外判囉
裝修嘅野，有錢有計傾

洗唔洗照埋紅外線
要既真係比錢整算

駛錢搵ao幫你入則囉
一係駛錢還原成間屋囉
10年後重建 唔等於10年內唔會出意外喎
點計都係你屋企唔岩

應該係：
最好十年內出事唔好搞到人
唔係一定入稟claim損失

到時佢屋企破產都唔掂

勸你唔好自己搵師傅整 因為未必岩房署要求
特別係廚房防火門 出門係整唔到 出唔到證書

如果你未扣分的話 你乖乖地同主任 求情 打完個價 你承諾分期還啦
你唔合作 唯有渣正做 到時個主任下下要同上頭report 想幫你都幫唔到嫁啦

我知樓主很無助

以下你必需做：

1.回信 寫明自己原因 ， 要求暫緩執行 （留copy 俾自己）假如收你樓，第時上訴好有用

2. 等第二卦警告信 ，才決定 整不整，

3. 收到第二卦信，就一定要整
無理由因 4-10 萬 放棄張綠表

捱到十年唔比人收樓再講啦

9成9係你d渠有問題搞到人
如果係撚得閒投訴你咩

一係還原
一係還番間屋出黎

我可以好肯定咁講
如果出到信基本上一定冇得拖
我估唔使幾日就會有WS上黎查
到時你仲大獲
我係你就諗定點還原啦
唔係好似樓上話齋真係blacklist 左你
就真係喊都冇謂

利申 識政府中下層人士

冇錯啦，唔洗諗其他

NQ左，佢上訴都無用
非AEM, 有後生有收入，AP班上大人會屌多幾錢重
就算俾番佢，都要佢限期內整好
無謂用間屋黎搏幾萬銀裝修費啦
佢4head, 兩睡房黎嫁 街隊要七八年先上到樓呀（千祈咪信官方數字）

樓主你唔想無屋住，還原啦仆街

裝修左仲比人入你屋，蠢到爆

多謝哂以上咁多位既建議同指導
同埋成晚追po回覆既巴絲
我大概知道流程同應該點做了

241條屋邨八十幾萬個單位
得你呢啲零星害群之馬阻住其他窮人
有錢裝修冇錢還原咩？還番間屋出黎囉

佢都唔單止拆啦
還原仲要起返㗎嘛
無牌嘅得咩

都喺嗰句 你當初拆 都要take risk啦 你依層又唔喺居屋

樓主講到好慘喎
我出世到而家都係住公屋，由我阿嫲，我三姑姐，我阿伯一家四口，我阿爸一家四口住而家計既四人單位，都係咁住啦，最多係由冇間隔既單位，用木板間左三間好細既房咋，我同阿哥都係訓碌架床，我家姐同姑姐訓廳，所以唔好話唔方便呢個藉口喇

拿我個到班ho
俾人係條邨任調房
攪唔掂條友，換間新
舊個間就翻新
所以你落去同ho求下可以點做
改你就改撚硬

屌你班好同事
一單漏水放兩年

任調 ？
啲房搶到未還原好就派出去
個個搶到爆
重想調

好大部分人住公屋都係迫不得已
依家個入息上限咁撚鳩 好多後生仔出到黎冇地方住幾慘
樓貴 租又貴 又唔想每月用咁大部份糧租屋住幫人供樓
比大陸人住就得 本地人想住就諸多限制 又要排勁耐
大家都係呢個不公制度下既受害者

我個到有幾個特別關照
你真係見識少

VIP

議員又好 區議員又好
房署最撚驚就係議員

乜撚野房署搞到你好無助
你自己攞嚟㗎

舊邨房唔算搶手
流轉大
咪俾班友慢慢玩

以前聽過LWS係地獄
依家唔知點

驚條春, 乜香港既議員有權咩? 最多咪申訴專員公署投訴

今次房署揸正黎做喎, 唔係要房署幫手調遷, 議員有撚用咩

當年屋企裝修打爆左個露台牆，換左個窗框，改左個廁所門位置，但房署淨係講，還屋時還原返就冇問題，但屋企有事，房署就唔會負責任，仲幫我地睇整得好唔好

之前試過係舊邨搵吉單位做大龍鳳，之後call齊人馬幾個工程師上到門口準備開門入屋，點知度鐵閘開極都開唔到
跟手個判頭就好醒咁搵幾個雜工拆閘再爆門入屋，其間仲有ws講左句"吖，如果爆錯門就好笑"
點知到我地一打開門入面全屋都係野，而呢個時候有個女人拎住兩揪餸問"你地做咩呀，呢度我住嫁喎"，隔離屋睇左好耐show個阿叔仲話"係囉，呢度有人住架喎"
個幾個工程師粒聲唔出西住面就走左，我就同我同事即刻衝落樓狂笑
最後打聽返個女人搬左入去有一年，但record係吉屋
呢單野我真係記成世

乜原來工程師都是負責爆門

同埋爆門無賠錢就走？唔洗整翻？

本身間吉屋係比工程師試某d technical野
緊係要整返，個判頭想走人遲下再搞都即刻比個女人死捉住

佢升高地台走渠先死呢

打爆非結構嘢又唔影響排水渠/防水層或者耐火結構真係話之你

其實大把改裝

自己睇 最近新聞都有講

最近揸正黎做 都係申訴專員屌鳩房暑做野慢

間屋咁舊
果時應該有租者置其屋計劃架
無買咩

好大機會係有新房屋主任
佢要有成績就會積極d
或者有社長幫緊蝗蟲上樓
班蝗蟲想住樓豬果頭

班主任壓力大就會搵返之前簽過聲明既人開刀

收埋地板？
意思係咪你果時地台刨過坑藏水喉？

地台收喉呢啲高風險野
你想唔拆都難...

重要廚房改埋位... 呢個係消防問題
樓主你都係乖乖地拆晒佢啦

試下問法援有冇可能司法覆核？
俾證據證明佢當年清楚講明你咁改佢唔會執法，俾左legitimate expectation 你
唔知你簽個張咩表夠唔夠做喇
利申：9 up

咁辛苦點解要大改動？

好出奇咩 拆野泥頭又入房署數? On9 嫁你

利申：公轉居 已拆

抵撚死，唔係自己野都夠膽死走去搞

間多間房唔係大問題
最大問題係你改廚房
根據消防你一定要還原

唔想比哩十幾萬好簡單
即刻全家失業去攞綜援
到時你屌返佢地轉頭都得
叫房處出錢幫你搞
房處最驚人發窮惡

睇樓主呢d仆街最開心

石硤尾邨，白田邨嗰啲

On9將所有喉收曬落地板係最on9 爆左整到落下層賠都賠死你

如果樓主真係無助比個解決方向你：

1. 答應房署要求
2. 以家庭經濟為理由，將屋企既還原工程分開十數次去實行「慢慢整」
3. 每次維修完小部分通知房署
4. 房署發現你家庭合作，會迫得無咁緊
5. 咁每次房署追就話已安排下次工程
6. 拖字訣都要做下野去拖，直到重建生效。

提提你：當年簽既文件應該係 房署既免責聲明 並非係你屋企。你是租客，業主有權要你一切還原！包括門窗。

難分真與假

岩架啦
迫班撚樣揸正黎正
一堆屎忽鬼on99等4年
case唔清留俾下手

其實房署唔係懶過狗，只係好少會特登搞居民
如果可以既你地可以試下問下老一輩，佢地一定會話房署區長幫佢地好多
依家要揸正黎做
好多時比就人情，唔比就道理

蝗蟲上樓呢d 係市民9吹出黎
配房組咁樣改priority 唔係有grounds 比人上樓先，rd比icac 查自己上身囉，唔好on9 啦

借都要借返黎 比錢搞返好佢
唔好因小失大 搞到遲d全家要訓街

買左，都係要還原。

犯法架

咁樣都要提下自己係絲
抵你死

no 買左佢入信還原但佢奈你唔何 私人屋非政府 我唔補地價唔買但冇權收